Пусть l и r - левая и правая граница рассматриваемой области массива (изначально l = 0, r = n -1)
Возьмем `m = (l + r) / 2` - середина области массива
Если `a[m] = a[l]`, то `l = m`, иначе `r = m` (в этом случае `a[m] = a[r]`)
В любом случае получаем, что `a[l] != a[r]`
Тогда будем проводить данную операцию до тех пор, пока `r != l + 1`
Тогда l и r - искомые позиции в массиве
Так как каждый раз размер области (`l - r`) уменьшается вдвое, то всего операций будет проведено `log(n)`
